認真(求物理神人) 汽水與水 有糖?無糖?神奇!飲料丟水中可分辨

原LINK:

但正常方法去試應該係可以成功

但剛剛拍片時需要再做呢一次實驗...完全唔得!失敗左!!

好想知道係咪有D咩原因會令到呢個實驗失敗

1.試左用唔同水

2.轉左新既汽水

3.唔同的器重

最後都係失敗

求物理神人解答到底係咩原因令到個實驗失敗

係咪氣溫會有影響?

咁多罐汽水 只得一罐得 但入面既糖分理應係一樣
但係點解會出現咁既情況

試下chok下罐氣水先浸

可能罐底有氣？
或者罐內太多空氣

我排上有十罐 新買
但我剛剛提過可以潛既一罐都浮返
到底點解？？？

關唔關溫度事 ？

入面裝唔滿有氣
當然個罐都有重量影響到

同意 人地張圖係裝滿晒

其實係我琴日試都無出現呢個問題
係今日試就好奇怪地發生左呢連串既問題

本身以為係汽水搖得太多入咗氧氣
但前後十罐汽水 有靜止 搖過 勁搖過 最後都係失敗左

轉左水缸既水 都係失敗

轉左器皿 都係失敗

所以就係到諗關唔關溫度事

聽日再試多次 睇下用返曬同一物料 睇下有冇唔同 感謝各位

可樂有二氧化碳溶係水入面or谷住係罐入面，應該係咁影響比重。
要做用低糖檸檬茶同正常做啦。